1.Змінну можна створити за допомогою ключових слів let aбо сonst. Присвоїти значенння змінній можна 2 шляхами: 1) оголосити змінну у першому рядку (let age), а у другому за допомогою оператора присвоєння = присвоїти цій змінній значення (age = 25;); 2) в одному рядку одразу оголосити змінну і присвоїти їй значення (let age = 25;). 2. Функції prompt і confirm відображають модальне вікно з кнопками ОК у відміна. Prompt містить текстове поле, в якому користувач може ввести якийсь текст та натиснути ОК або Відміна, у той час як confirm містить питання, на яке користувач може лише відповісти Ок або Відміна. Різниця також у тому, що prompt повертає значення, яке надав користувач,якщо натиснув Ок, або null, якщо натиснув Відміну. В той час як confirm повертає значення true, якщо користувач натиснув Ок, і false, якщо натиснув Відміна. 3. Неявне перетворення типів - перетворення значення одного типу в значення іншого типу автоматично без нашого втручання
приклад: 1 == true;
у цьому прикладі порівнюється число 1 та булеве значення true. JS перетворює автоматично булеве значення true на число 1. В результаті порівнюються числа 1 та 1, результат у консолі true